-der Syntax einer Programmiersprache kommt 
eine besondere bedeutung zu. Hier passieren
viele Fehler, die beim Kompilieren oder
Interpretieren des programmes ekannt werden
und eine entschprechende Fehlermeldung
produzieren. 
- daher ist eine formale beschreibung der
- erlaubten syntax einer programmiersprache
- erforderlich.